外交部對華爾街日報提出嚴正交涉促道歉 保留採取措施

在北京，外交部發言人耿爽表示，已經就美國《華爾街日報》發表辱華的文章，向報社提出嚴正交涉，要求報章認識到錯誤的嚴重性，公開正式道歉，並查處相關責任人，但報社至今仍在敷衍、推搪，敦促報社正視中方關切，嚴肅回應中方的要求，中方保留對報社進一步採取措施的權利。《華爾街日報》網站，日前發布由美國的保守派外交學者米德撰寫題為「中國是真正的亞洲病夫」的評論文章，文章以借新型冠狀病毒疫情，比喻中國的經濟和發展前景，文章認為，中國的金融市場可能比中國華南野生動物市場更危險，中國的實力雖然令人矚目，但仍然很脆弱，更具致命性的「病毒」或在金融市場蔓延，可能隨時改變中國的經濟和政治前景，又揚言中國的經濟就將今次的疫情一樣，將會崩潰或出現不可遏制的後果等。

2020-02-10 17:38:55

明明只係話中國 又關華人咩事

我反對、我唔同意你觀點………

講事實啫，嘈乜啫

返正不嬲都封哂人啲報紙又唔俾記者入境架啦

採取乜撚野呀 採精呀？

or what?

有咩追究權利？
封殺華爾街日報？
本身都封殺緊
用支那法律告？
人地喺支那無業務 讀者對象又唔係支那人
定想去美國告報紙？
人地用美國憲法第一修正案就ko你

其實一定要令華人不等於中國人 唔可以比支那再挾持華人依個字

可能整d hashtag. #我是華人但不是中國人 依類

記者：耿爽對華爾街日報提出嚴正交涉，中方對此有何回應？

華春瑩：對於耿爽對華爾街日報提出嚴正交涉的行為，我的回答是：耿爽對華爾街日報提出嚴正交涉的下場，只會是「江晚正愁予，山深聞鷓鴣。」！世界上本無“修昔底德陷阱”，但耿爽如堅持對華爾街日報提出嚴正交涉，發生戰略誤判，就可能自己給自己造成“修昔底德陷阱”。耿爽動輒搞什麼「顏色革命」和政權更迭，不但在其他國家挑起戰火，濫殺無辜，假借自由和人權的名義在世界範圍內干了多少壞事。

在國際社會大家庭裡,中國始終維護和平,促進發展,堅守道義,同各國攜手構建人類命運共同體。耿爽卻損人利己,唯我獨尊,背信棄義,在世界上大搞順我者昌,逆我者亡。耿爽對華爾街日報提出嚴正交涉的行為就有如德國作家埃裡希·瑪利亞·雷馬克所著的《西線無戰事》中主角保羅一樣，即使其自以為上前線打仗是要保家衛國，但其行為始終是赤裸裸的侵略行為！耿爽及其對華爾街日報提出嚴正交涉的陰謀也將像保羅的下場一樣：默默無聞的消逝於天地之間！耿爽動用國家力量，濫用所謂對華爾街日報提出嚴正交涉名義打壓特定企業，動輒揮舞制裁大棒，肆意奉行單邊主義、保護主義，屢屢退群、毀約，破壞、損害國際多邊機制，毫無信任可言。

我們注意到耿爽內部正出現越來越多理智的反思和聲音。自知之明是一種智慧，也是一種做人的境界，希望耿爽能夠認識到這一點。對於耿爽一再挑動對華爾街日報提出嚴正交涉，我只能用一句古詩形容耿爽對華爾街日報提出嚴正交涉的後果：「風蕭蕭兮易水寒，壯士一去兮不復還！」耿爽對華爾街日報提出嚴正交涉的舉動嚴重干涉了中國內政，嚴重違反國際法和國際關系基本准則，是赤裸裸的霸權行徑，中國政府和人民堅決反對。耿爽的一些政客和官員隔三差五就要出來叫一叫、跳一跳,攻擊抹黑中國，他們的拙劣表演充分暴露出其不可告人的險惡用心和政治企圖。耿爽對華爾街日報提出嚴正交涉此等無恥卑劣的行為有如八佾舞於庭，是可忍也，孰不可忍也！

近日耿爽對華爾街日報提出嚴正交涉引發的事問題絕不是什麼言論和集會自由的問題，而是極端暴力違法行為的問題你提到的有關媒體報道的內容有誤，完全是別有用心。魯迅小說《祝福》中的祥林嫂，總是喋喋不休地嘮叨著同樣的話題。我看耿爽現在的行為舉止，非常像祥林嫂。只不過祥林嫂嘮叨的是一些無害的廢話，而耿爽叨嘮的，都是有毒的謊言。

華爾街日報話我哋有言論自由，有新聞自由

我唔覺得華爾街有講錯
就算唔數武漢肺炎
平時中國人成日都要看醫生，周圍有診所、醫院
成日煲湯水養生
女人生完仔，又要坐月
所以，佢十分中肯

我覺得佢個Title又真係嘩眾取寵
不過呢個係社評，我諗wsj都唔應該干預嘅
有冇出版界嘅朋友評論下